(戴糧庭.gif) 理想有2個仔女但居住環境不適合 18.3%青年唔生B

理想有2個仔女但居住環境不適合 18.3%青年唔生B

07月26日(四) 11:36

青年創研庫於上月對520名介乎20至39歲的青年進行調查，發現18.3%青年表示自己將來不會生兒育女，房屋及經濟開支為主要阻礙。64.8%受訪青年同意「養育子女對家庭是一個經濟負擔」，另有56.7%人認同「香港的居住環境並不適合有子女」。

調查亦指，78.8%人認為一個理想的家庭應該有兩個或以上的小朋友，但將來計劃生育此數目的人只有54.3%，而45.8%人只會生一個甚或不生育，青年創研庫認為此代表青年受到各種因素影響而減少實際生育的數目。在表示不會生育的18.3%人當中，71.4%人的原因為養育子女需要花費很多金錢，54.9%人則指房屋問題，47.3%人認為是教育制度問題。

被問及提升香港生育率的方法，近96%受訪青年同意政府增加供應資助房屋有助提升香港生育率，84.4%人認同為新生嬰兒家庭提供育兒或生活津貼有用，亦有84%人認同延長有薪產假和侍產假有用。

青年創研庫指，生育率低迷會令老年撫養比例增加、勞動人口減少，長遠來說社福開支增加，稅收亦會增加，因此政府有責任解決生育率問題。該組建議政府參考新加坡，在首兩名子女及第3名或以上子女出生後，分別向父母提供2.5萬及3萬港元的生育津貼，並建議設立有薪育兒假、增加資助幼兒中心及服務名額，另外亦指政府應將14星期產假及5天男士侍產假視為起步點，在往後繼續增長。

養兒都係用黎防老姐

最慘係你唔想生，大陸蝗蟲落黎搏命生，攞綜援
變相你嘅錢幫佢養仔女

生出黎做有錢人隻狗? 不了

18.3%咁撚少

人都係想繁殖

生唔生都唔緊要
反正將來都係強國人取代晒本土香港人

法國近幾十年來，工人從資產階級那裡學會了人工節制生育：或者完全不生孩子，或者不多於兩個。工人們極端貧困。以致很難或者根本不可能養活大的家庭。結果，法國的人口幾乎沒有增長。法國資產階級感到兵員不足了。它大聲疾呼：“民族要滅亡了！德國人口增長比我們快！他們的士兵要比我們多！”順便說說，即使參軍的那些士兵，也是一年比一年糟糕：身材矮小，肺部虛弱，氣力單薄。於是資產階級“頓時慷慨起來”：親自起來堅決主張為工人階級進行某些改善，使之恢復一下元氣，多生一些孩子。要知道，如果把母雞殺了，那它就再也不會生蛋了。尼·布哈林、葉·普列奧布拉任斯基 《共產主義ABC》第一章 資本主義制度

使乜解決勞動力問題 繼續有樓炒咪得囉，炒樓都唔使勞動力

3X歲見同年紀既越來越多人生，再加上父母催促

但華人賤種就一反常態瘋狂殺死哂啲母雞

關連登仔撚事

女都未媾到，講生b😴

其實岩，比唔到一人一間房未撚生咁多個
不過一個都唔生又唔好